何志平罪成】控方提交判刑陳述 感化報告建議判監5年罰40萬美元

前民政事務局局長何志平貪污及洗黑錢案將於月底判刑，繼早前辯方提交判刑陳述書後，控方在美國時間周一亦提交了其陳述，批評何志平重複利用中華能源基金會賄賂非洲官員，被捕後亦一直無悔意；控方指按量刑指引最高可判處20年監禁，感化報告則建議監禁5年及罰款40萬美元，要求法官判處重大（substantial）的監禁刑期及罰款

5年咁少

Apple Daily 登入
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
影片推介
壹週刊
飲食男女
Ketchuper
主頁
即時
動新聞
日報
周刊
動Live
立法會
ON AIR
動直擊
即時分類
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
影片推介
壹週刊
飲食男女

控方在陳述書重新描述何志平涉及的控罪，包括以禮物盒收藏200萬美金賄款送贈乍得總統德比、以銀行匯款50萬美金賄款予前聯合國大會主席、烏干達外長庫泰薩、以及意圖向烏干達總統穆塞韋尼提供50萬美元賄款。

控方形容何志平不僅參與上述賄賂計劃，而且親自指揮、就如何執行作出建議、並且領導其他人，確保他們成功執行。由親自撰寫掩飾賄款的「捐款信」、到與庫泰薩談判生意機會換取金錢，都顯示何志平在華信及中華能源基金會擁有巨大決策權，絕非「企業機器中的一枚齒輪」。

控方並反駁何志平一方要求判處已服刑的還柙期16個月為刑期，指他不但利用基金會自肥，亦一直堅持自己是被政治檢控，顯示他毫無悔意（見另稿），不能輕判。

控方之後按判刑指引計算刑期，7項控罪的刑期同期執行，計算刑期時會以刑期較高的洗黑錢罪為基礎；考慮案件涉及多於一筆賄款、金額高於150萬美元、賄賂對象涉及高層官員等因素後，何志平「罪行級別（offense level）」的可判刑期已超出罪行的最高刑罰，因此5項違反《海外反貪腐法》控罪，各最高可判監5年，兩項洗黑錢罪則最高可判監20年。

感化辦事處（Probation Office）考慮上述指引、何志平的年齡及背景、控罪性質及同類案件刑期後，建議法庭判處何志平監禁5年及罰款40萬美元（約港幣312萬元）；不過控方就不同意感化辦事處將何志平在案件角色列為「經理/主管（manager/supervisor）」、而非更高的「組織者/領袖（organizer/leader）」。

控方總結時指，無論控方的理據抑或參考感化辦事處的建議，法庭都應判處「重大（substantial）」刑期及罰款；法庭將於美國時間3月25日早上開庭，正式宣佈刑期。

Source:

咁少?

判咁少
一定轉佐做污點 爆曬啲中共黑幕出黎啦

5年之後出咗黎仲驚喇下話

5年都夠佢爽啦

咁老婆仔女點算

佢老婆話某些人（老董？689？）覺得佢已經無利用價值所以求情信都唔寫，但....如果佢變做污點證人就好有利用價值，所謂你不仁我不義，何志平你明的

即刻揾人去監獄比張全家福何志平

不過要美國保證何志平全家安全又唔係易事既講真

5年？